對於民間記者會，我個前記者朋友有少少想法。

利申：朋友係傳媒界撈左幾年，無咩貢獻到，但都有d想法分享下，歡迎加入其他內容。

背景：八五三罷，七區集會，抗爭運動在這天真正遍地開花。翌日 (8月6日)，一定繼續有大量支持港共黑警的藍絲輿論仿傚林奠，挾基層民生利益妖魔化罷工，並再次抨擊示威者如何暴力云云。另外需留意，港澳辦明天下午將就香港問題舉行媒體吹風會。

你係乜水，代表邊個：建議將自己定位為「我地係一群 [ 自加設形容詞 ]示威者」即可。我們代表唔到「香港市民」或「示威者」整體，因為一定會有很多人跑出來話「你地唔代表我」。另外，為了避免不必要風險，唔建議在記者會用「前線抗爭者」身份

目標觀眾：和理非、游離派、同情者。本身已支持我地的人，我地無需要再贏得佢地支持，開記者會的作用只有提振士氣，相反，反對的人無論點你都說服唔到佢地。如果以起到實際文宣效用為目的，最好就係瞄準中間。此外，亦應準備英文稿予外媒，繼續爭取國際關注

Key Messages：
- Intro：感謝參與這場歷史性三罷和集會的市民，取得成果… 同時必須承認罷工和不合作運動確實造成一定影響
- 但重點是，一定要有力反駁林奠，說出市民甚至溫和建制的心聲：目前一切撕裂的根本原因，是以林奠為首的特區政府一直漠視民意，五大訴求全數落空
- 譴責黑警、黑社會行徑 (福建幫，濫權濫暴，較早前的內褲少女事件等)

p.s. 要準備好資料同證據，唔可以空口說白話，咁樣記者pack故仔都實淨啲啦。

歡迎加入其他內容。

push

同意

輕輕推

Too long but read
有用po 推

推畀聽日啲人睇

Push

推

推！！
我覺得民間記者唔可以預設立場
好易比人扣帽子
而家個淺藍深藍個個都睇緊紅媒
民間記者會應該以中立人角色
客觀咁重點報道返一啲大是大非 全世界都覺得錯既野 去攻破政府
彌補返紅媒主導既呢個盲點 等多啲人知 政府/警隊做左啲咩對唔住市民 質疑政府

唔應該用示威者身份去講行動原則
otherwise 又會變左大台

呢步棋唔易行 亦都唔可以行錯

繼續努力 加油

希望睇到 我都覺得講完某啲事件 可以播10-15秒片俾大家睇

推!!!

推推

大家加油

留名睇連登仔 唔聽意見

覺得自已係前線 就一日一日惡過紅衛兵

琴晚已經不停係街批鬥/處決咗好多異見市民